\begin{sol}
  \begin{enumerate}[label=(\roman*)]
    \item []
    \item La variable 'puntuación' es la variable respuesta mientras que las otras son factores de dos niveles.
    \item El modelo correspontiente es
      \[ 
        y = \beta_0 + \beta_1 x_1 + \beta_2 x_2 + \beta_3 x_3 + \beta_4 x_4 + 
      \] 
      \[ 
        \beta_{12} x_1 x_2 + \beta_{13} x_1 x_3 + \beta_{14} x_1 x_4 +  
      \] 
      \[ 
        \beta_{23} x_2 x_3 + \beta_{24} x_2 x_4 + \beta_{34} x_3 x_4 +  
      \] 
      \[ 
        \beta_{234} x_2 x_3 x_4 + \beta_{1234} x_1 x_2 x_3 x_4 + \epsilon 
      \] 
      donde
      \begin{itemize}
        \item $y$ representa la variable respuesta.
        \item $\beta_0$ es el término independiente.
        \item $\beta_1$, $\beta_2$, $\beta_3$, and $\beta_4$ representa los efectos principales de los factores $x1, x2, x3$ y $x4$.
        \item $\beta_{ij}$ representa el efecto de interacción entre los factores $i$ y $j$.
        \item $\beta_{ijk}$ representa el efecto de interacción entre los factores $i$, $j$ y $k$.
        \item $\beta_{ijkl}$ representa el efecto de interacción entre los factores $i$, $j$, $k$ y $l$.
        \item $x_1$, $x_2$, $x_3$, y $x_4$ Representa los niveles de los factores $1, 2, 3$ y $4$.
        \item $\epsilon$ representa el término de error.

      \end{itemize}
    \item En cuanto a la idoneidad,
      \begin{itemize}
        \item Se cumple la homegeneidad de las varianzas.
        \item Se cumple la normalidad.
        \item Se cumple la independencia.
      \end{itemize}
    \item
      La variable \textit{silencio} afecta a la puntuación.
  \end{enumerate}
\end{sol}
